% !TEX root = memoire.tex

% Modèle de thèse ou mémoire en LaTeX
% D. Sénéchal, Faculté des sciences, Université de Sherbrooke (2013)
% Ce document est fourni sans garanties, et peut être modifié librement par l'utilisateur
%===============================================================================
\documentclass[titlepage,oneside,letterpaper,12pt]{book} % version électronique
%\usepackage[a-1b]{pdfx}
%\documentclass[titlepage,twoside,letterpaper,openright,12pt]{book} % version imprimée
\usepackage[a-1b]{pdfx}
\usepackage{hyperref}
%-----------------PDFLATEX----------------------
% Pour pdflatex, décommenter les lignes qui suivent
\usepackage[utf8]{inputenc} % encodage des caractères. choix: utf8, latin1, applemac
\usepackage[T1]{fontenc}

% choix du style de police (tout commenter pour les polices TeX habituelles [computer modern])
%\usepackage{mathpazo} % utilise Palatino pour les mathématiques (mettre en premier)
\usepackage{tgpagella} % utilise la police TeX Gyre Pagella
%\usepackage{times} % utilise la police Times Roman

%-----------------XELATEX-----------------------
% Pour xelatex, décommenter plutôt les 6 lignes qui suivent:
%\XeTeXdefaultencoding utf-8
%\usepackage[no-math]{fontspec}
%\defaultfontfeatures{Mapping=tex-text} 
%\setmainfont[Ligatures={Rare}]{Didot}
%\setmonofont[Scale=0.9]{Lucida Sans Typewriter} 
%\setsansfont[Scale=0.9]{TeX Gyre Adventor} 
%-----------------------------------------------


\usepackage{amsfonts}		% ajoute des polices mathématique
\usepackage{amsmath}        % ajoute des environnements mathématiques
\usepackage{bm}				% ajoute des caractères grecs en gras
\usepackage{mathrsfs}		% ajoute une meilleure police calligraphique pour certains symboles
\usepackage{setspace} 		% gère l'interligne
\usepackage[french]{babel}  % comment this line if the thesis is in English
\usepackage[babel=true,kerning=french,protrusion=true,expansion=auto,spacing,tracking]{microtype}
\usepackage{graphicx}		% gère l'insertion des figures
\usepackage{subfig}			% permet d'ajouter des sous-figures
\usepackage{geometry}		% gère les dimensions du document (mise en page)
\usepackage[x11names,svgnames]{xcolor}
\usepackage{fancybox}		% définit des macros pour des boîtes, des cadres, etc.
\usepackage{url}            % permet de typographier des url
\newcommand{\note}[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand{\new}[1]{\textcolor{blue}{#1}} % À faire approuver par David!
\usepackage{braket}
% modifie la manière dont les descriptions de tableaux et figures sont disposées
\usepackage[format=hang,margin=5mm,font=small,labelfont=bf,labelsep=space]{caption}

%-------------------------------------------------------------------------------
% options PDF. Requiert de compiler avec pdflatex
\newif\ifhyper\hypertrue  
%\hyperfalse % décommenter pour supprimer les hyperliens (version imprimée)
\ifhyper\usepackage[pdfa]{hyperref} 
\hypersetup{ 
     backref=true, pagebackref=true,   % ajoute les liens dans la bibliographie
     hyperindex=true, 		% ajoute des liens dans les index. 
     colorlinks=true, 		% colorise les liens 
     breaklinks=true,		% permet le retour la ligne dans les liens trop longs 
     urlcolor= Blue3,  		% couleur des hyperliens (doit inclure x11names dans xcolor ci-dessus)
     linkcolor= Blue3, 		% couleur des liens internes 
     citecolor=Green4,		% couleur des liens de citation
     bookmarks=true,		% création des signets PDF 
     bookmarksopen=true,	% ouvre les signets PDF au départ 
}\else\relax\fi

%-----------------------------------------------------------------------------
% Tableaux
\usepackage{array} % généralise certaines fonctions de tabulation
\newcolumntype{C}{>{$\displaystyle}c<{$}} % colonne mathématique centrée
\newcolumntype{L}{>{$\displaystyle}l<{$}} % colonne mathématique alignée à gauche
\newcolumntype{R}{>{$\displaystyle}r<{$}} % colonne mathématique alignée à droite
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\usepackage{dcolumn} % permet l'alignement sur le point décimal

%-----------------------------------------------------------------------------
% Entêtes et pieds

\usepackage[plainheadsepline,nouppercase]{scrpage2}
\pagestyle{scrheadings}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{{\thechapter. #1}}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{}

%-----------------------------------------------------------------------------
% Format de titres de chapitres, sections et sous-sections

\newcommand\chapterstring{Chapitre}

\usepackage{titlesec}

% chapitres
\titleformat{\chapter}[display] {\bfseries\sffamily\color{Blue4}} {\filright
\enspace \Large \chapterstring~\thechapter} {14pt} {\Huge\filcenter}

% sections
\titleformat{\section}{\vspace{0mm plus 2cm}\addpenalty{-1000}\color{Blue4}\Large\bfseries\sffamily}{\thesection}{1em}{}
[{\color{Blue4}\titlerule[0.5pt]}]

% sous-sections
\titleformat{\subsection}{\addpenalty{-500}\large\bfseries\sffamily}{\thesubsection}{1em}{} 

% sous-sous-sections
\titleformat{\subsubsection}{\penalty-500\vspace{0pt plus 2pt}{}\bfseries\sffamily}{\thesubsubsection}{}{}[\vspace{-14pt}]

%-----------------------------------------------------------------------------
% \input{tcilatex} % décommenter si Scientific Workplace est utilisé


%-----------------------------------------------------------------------------
% formattage général
\geometry{letterpaper,lmargin=1.5in,rmargin=1in,tmargin=1.5in,bmargin=1.0in}
\setlength{\parindent}{4ex} 	% indentation au début de chaque paragraphe
\setlength{\parskip}{2ex plus 0.5ex minus 0.2ex} % espace vertical entre paragraphes

%-----------------------------------------------------------------------------
% macros divers

\newcommand\figpath{./figs} % définit le chemin d'accès aux figures
\input{macros.tex} % vos macros LaTeX spécifiques (optionnel)

\newcommand\itsym{$\bullet$} % symbole pour les listes

\newtheorem{thm}{Théorème}

\newtheorem{defi}{Définition}

\newtheorem{prop}{Proposition}

%------------------------------------------------------------------------------
% pseudo-code
\usepackage[french,onelanguage,linesnumbered,ruled]{algorithm2e} 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\usepackage[pdfa]{hyperref}
%\usepackage[a-1b]{pdfx}

\begin{document}

%-------------------------------------------------------------------------------
% page titre

\thispagestyle{empty}
\vglue 2cm
\begin{center}
\doublespacing
{
%\sffamily % commenter cette ligne pour un lettrage en roman, avec sérif
{\LARGE Application des réseaux de tenseurs pour l'étude du bruit avec mémoire dans les codes polaires et ses généralisations} % titre
\\[2cm plus 5mm]
par
\\[2cm plus 5mm]
{\large Benjamin Bourassa} % inscrire votre nom
\\[2cm plus 5mm]
Mémoire présenté au département de physique\\
en vue de l'obtention du grade de maître ès sciences (M.Sc.)
%en vue de l'obtention du grade de docteur ès sciences (Ph.D.)
\vfill
FACULTÉ des SCIENCES\\
UNIVERSITÉ de SHERBROOKE\\[1cm plus 5mm]
Sherbrooke, Québec, Canada, 22 janvier 2019
}
\end{center}
\frontmatter
%-------------------------------------------------------------------------------
% page de composition du jury
% modifier/commenter au besoin

\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\vglue 1cm
Le 22 janvier 2019 \\[1cm]
%{\it dépôt initial.}\\[1cm]
{\it le jury a accepté le mémoire de Monsieur Benjamin Bourassa dans sa version finale.}\\[1cm]
Membres du jury\\[1cm]

Professeur David Poulin\\
Directeur de recherche\\
Département de physique\\[8mm plus 5mm]

Professeur Glen Evenbly\\
Rapporteur\\
Département de physique\\[8mm plus 5mm]

Professeur Ion Garate\\
Membre\\
Département de physique\\
\end{center}


%-------------------------------------------------------------------------------
% page de dédicace

\newpage
\vglue 5cm
\begin{flushright}
J'aimerais dédier ce mémoire à ma grand-mère,\\ 
\end{flushright}


%-------------------------------------------------------------------------------
% sommaire

\onehalfspacing
\addcontentsline{toc}{chapter}{Sommaire}\chapter*{Sommaire}
\input{sommaire}

%-------------------------------------------------------------------------------
% remerciements

\chapter*{Remerciements}
\markboth{Remerciements}{Remerciements}
\input{remerciements}

%-------------------------------------------------------------------------------
% tables des matières, des tableaux et des figures, etc.

{
\setlength{\parskip}{0ex}
\tableofcontents
\listoftables
\listoffigures
}

% facultatif: liste des notations (abbréviations) utilisées
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Notations}\chapter*{Notations}
% \markboth{Notations}{}
% \input{notation.tex}


%-------------------------------------------------------------------------------
% corps du document
\mainmatter


% facultatif: introduction non numérotée
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}\chapter*{Introduction}
% \markboth{Introduction}{}
% \input{introduction}


\input{chapitre1.tex}
\input{chapitre2.tex}
%\input{chapitre3.tex}
\input{chapitre4.tex}
\input{chapitre5.tex}

%-------------------------------------------------------------------------------
% conclusion

\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}\chapter*{Conclusion}
\markboth{Conclusion}{}
\input{conclusion.tex}%


%-------------------------------------------------------------------------------
% annexes
\appendix 
\renewcommand\chapterstring{Annexe}
\input{annexe1}
%-------------------------------------------------------------------------------
% bibliographie

\singlespacing
\bibliographystyle{plain} %Utiliser "nature" pour la version anglaise
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliographie}
\bibliography{biblio}




\end{document}